[
    {
        "question": "Понятие и предмет государственного (конституционного) права Российской Федерации как отрасли права. Метод правового регулирования.",
        "answer": "Предмет конституционного права - государственно-правовые отношения. Это: основы конституционного строя; отношения, возникающие при реализации народом госуд. власти; основы правового статуса чел. и гражданина"
    },
    {
        "question": "Государственно-правовые нормы, их особенности и виды. Государственно-правовые институты.",
        "answer": "Это правила, изданные и гарантированные государством с целью регулирования народовластия. Особенность: регламентирует народный суверенитет, нормы содержатся в законах, обладают стабильностью. Виды: основы конст. строя, основы избирательного права, конституцию и т.д"
    },
    {
        "question": "Государственно-правовые отношения: понятие, особенности содержания, виды; основания возникновения, изменения и прекращения.",
        "answer": "Отношения направлены в первую очередь на реализацию публичных интересов за счет взаимных прав и обязанностей. Они могут быть как постоянными, так и временными."
    },
    {
        "question": "Субъекты государственно-правовых отношений, их виды, право и дееспособность. Объекты государственно-правовых отношений.",
        "answer": "Субъекты: города, края, округи, граждане, иностранные граждане, беженцы, органы гос. власти  и т.д. Объекты: социально- экономические и социально-политические ценности, основы личных прав и свобод, отношения собственности и др."
    },
    {
        "question": "Система государственного (конституционного) права Российской Федерации как отрасли права.",
        "answer": "Совокупность частей и элементов, характеризующих его внутреннее строение и обособляющих его от других отраслей права"
    },
    {
        "question": "Источники государственного (конституционного) права Российской Федерации как отрасли права: виды, содержание.",
        "answer": "Конституция РФ, Федеральные законы, Указы и распоряжения Президента РФ, Постановления Правительства РФ"
    },
    {
        "question": "Место и роль государственного (конституционного) права Российской Федерации в системе отраслей права Российской Федерации.",
        "answer": "Оно является ведущей отраслью, которая определяют основы конституционного строя, федеративного устройства, избирательную систему, систему государственной власти и систему местного самоуправления."
    },
    {
        "question": "Основные этапы конституционной истории. Предмет конституционного регулирования. Понятие и сущность конституции.",
        "answer": "Дореволюционный, революционный, советский, современный.Предмет конституционного права – общественные отношения: между человеком и государством; основы конституционного строя; устройство государства; форма правления."
    },
    {
        "question": "Классификация конституции.",
        "answer": "Это основной закон государства, устанавливающий принцип устройства власти, основы правового статуса личности, имеет высшую юридическую ценность."
    },
    {
        "question": "Порядок пересмотра Конституции Российской Федерации и принятия конституционных поправок. Толкование Конституции.",
        "answer": "Внесение изменений в конституции могут вносить президент, совет федерации государственная дума, законодательные органы субъектов РФ и так далее. Положение глав 1-2 и 9 они могут быть пересмотрены федеральным собранием, если предложение о пересмотре, всё же поступило, то собирается конст. собрание. После принятия изменение отправляется на референдум"
    },
    {
        "question": "Конституционный контроль и конституционный надзор в Российской Федерации. Правовая охрана Конституции.",
        "answer": "Это деятельность Конституционного Суда Российской Федерации по проверке соответствия Конституции Российской Федерации и положений действующего законодательства"
    },
    {
        "question": "Конституционный строй Российской Федерации: понятие конституционного строя, содержание, основные принципы.",
        "answer": "Основы конституционного строя-это совокупность положений и принципов, в соответствии с которыми должны находиться положения конституции РФ и нормативно-правовых актов в России. Россия - демократическое, федеративное, правовое государство."
    },
    {
        "question": "Форма правления в Российской Федерации: понятие, виды форм правления; особенности в Российской Федерации.",
        "answer": "Россия есть демократическое федеративное правовое государство с республиканской формой правления. Формы: Монархия, Республика, Тоталитаризм, Авторитаризм, Демократия"
    },
    {
        "question": "Государственное устройство: понятие и формы государственного устройства; особенности конфедерации как формы объединения государств.",
        "answer": "Это административно-территориальная организация государственной власти, характер взаимоотношений между государством и составляющими его частями, между отдельными частями государства, между центральными и местными органами. Члены конфедерации сохраняют свой государственный суверенитет, независимую систему органов власти."
    },
    {
        "question": "Политический режим: понятие и виды политических режимов. Характеристика демократического политического режима в Российской Федерации.",
        "answer": "Выделяют демократию, автократию, авторитаризм и тоталитаризм."
    },
    {
        "question": "Российская Федерация - суверенное государство: понятие и содержание государственного суверенитета; национальный суверенитет.",
        "answer": "Это полнота власти по всей территории. Носителями и единственным источником власти являются народ."
    },
    {
        "question": "Народовластие в Российской Федерации: понятие, содержание. Содержание понятий «народ», «власть»; формы народовластия в Российской Федерации.",
        "answer": "Это политическая система, в основе которой лежит метод коллективного принятия решений с равным воздействием участников. Виды: непосредственная(высшее: референдумы), представительная(как не посредственно, так и через представителей)"
    },
    {
        "question": "Референдум: понятие, виды, вопросы референдума, порядок организации и проведения референдума в Российской Федерации.",
        "answer": "Это всенародное голосование граждан, обладающих правом на участие в референдуме, по вопросам государственного значения. Вопросы могут быть: о ведении РФ, по вопросам конституции и т.д. Ну и там дальше 51% от проголосовавших и т.д и т.п"
    },
    {
        "question": "Разделение властей: теория и практика в Российской Федерации; особенности содержания.",
        "answer": "Государственная власть в РФ осуществляется на основе разделения на законодательную, исполнительную и судебную."
    },
    {
        "question": "Идеологическое многообразие в Российской Федерации: понятие идеологии и идеологического многообразия; формы реализации.",
        "answer": "В РФ признается идеологическое многообразие. Это возможность нормального сосуществования в обществе различных (в том числе прямо противоположных) философских, политических, правовых, экономических, религиозных взглядов, идей, теорий."
    },
    {
        "question": "Общественные объединения в Российской Федерации: правовое регулирование, понятие и виды общественных объединений.",
        "answer": "Это добровольное некомерческое образование, созданное по инициативе граждан. Бывают: общероссийские, межрегиональные, региональные и местные"
    },
    {
        "question": "Политические партии в Российской Федерации: правовое регулирование; основные функции политических партий в условиях многопартийности; парламентские партии.",
        "answer": "Политические партии принимают участие в голосованиях за продвижение различных поступаемых законов и т.д."
    },
    {
        "question": "Российская Федерация - социальное государство.",
        "answer": "Политика которого направлена на создание условий, обеспечивающих достойную жизнь и свободное развитие человека."
    },
    {
        "question": "Российская Федерация - светское государство.",
        "answer": "Никакая религия не может устанавливаться в качестве государственной или обязательной. И т.д т.п"
    },
    {
        "question": "Понятие, содержание и основные принципы правового положения (правового статуса) человека и гражданина (личности) в Российской Федерации.",
        "answer": "Неотъемлемость прав и свобод, юридическое равенство перед судом"
    },
    {
        "question": "Правовой статус беженцев и вынужденных переселенцев в Российской Федерации: правовое регулирование; содержание особенности правового статуса.",
        "answer": "Статус беженца и вынужденного переселенца предоставляется по ходатайству лица. После проверки принимается решение о предоставлении статуса беженца или вынужденного переселенца и выдается соответствующее удостоверение. Оно действительно в течение пяти лег, но по заявлению лица каждый раз может продлеваться на год"
    },
    {
        "question": "Понятие, правовое регулирование и принципы гражданства Российской Федерации.",
        "answer": "Правовое регулирование - процесс целенаправленного воздействия государства на общественные отношения. Гражданство - устойчивая правовая связь лица с Российской Федерацией, выражающаяся в совокупности их взаимных прав и обязанностей"
    },
    {
        "question": "Приобретение гражданства Российской Федерации: правовое регулирование, основания и порядок приобретения.",
        "answer": "Гражданство может быть выдано в случае: восстановления, рождения, в результате приема, и по иным обстоятельствам"
    },
    {
        "question": "Прекращение гражданства Российской Федерации: правовое регулирование, основания и порядок прекращения.",
        "answer": "Гражданин РФ не может быть лишен гражданства. Гражданство РФ прекращается в следующих случаях: 1) вследствие выхода из гражданства РФ; 2) по иным основаниям, предусмотренным Законом о гражданстве или международным договором РФ."
    },
    {
        "question": "Понятие и система конституционных прав и свобод граждан Российской Федерации. Основания их классификации. Права человека и права гражданина.",
        "answer": "Система конституционных прав и свобод личности состоит из личных, политических, экономических, социальных и культурных прав и свобод. Права человека включают: право на жизнь и свободу, свободу от рабства и пыток, свободу убеждений и их свободное выражение, право на труд и образование и многие другие."
    },
    {
        "question": "Личные (гражданские) права и свободы человека и гражданина в Российской Федерации: виды, содержание.",
        "answer": "К личным правам и свободам человека и гражданина в РФ относятся: право на жизнь и охрану здоровья, на личную неприкосновенность и охрану чести и достоинства личности, на личную свободу и свободу передвижения, равенство всех перед законом и судом, право на неприкосновенность частной жизни и жилища и т.д."
    },
    {
        "question": "Политические права и свободы граждан Российской Федерации: виды, содержание.",
        "answer": "Свобода мысли и слова, свобода массовой информации. Право на достоверную информацию. Право избирать и быть избранным и т.д."
    },
    {
        "question": "Социально-экономические и культурные права и свободы личности в Российской Федерации: виды, содержание.",
        "answer": "Это права на достаточное питание, достаточное жилище, образование, здравоохранение, социальное обеспечение, участие в культурной жизни, воду и санитарию и на труд."
    },
    {
        "question": "Конституционные обязанности человека и гражданина в Российской Федерации.",
        "answer": "Соблюдать Конституцию и законы РФ, обязанность платить налоги и сборы, уважать права и свободы других лиц, обязанность сохранять природу и окружающую среду..."
    },
    {
        "question": "Правовое положение иностранных граждан в Российской Федерации: понятие «иностранец» в государственном праве; правовое  регулирование; права  и обязанности иностранных граждан на территории Российской Федерации.",
        "answer": "Иностранные граждане имеют права и несут обязанности наравне с гражданами Российской Федерации. В праве «иностранец» является лицом без гражданстава, находящимся внутри страны"
    },
    {
        "question": "Компетенция Российской Федерации: понятие компетенции; предметы исключительного ведения Российской Федерации; особенности предметов совместного ведения Российской Федерации и ее субъектов.",
        "answer": "Компетенция органа гос. власти - совокупность его полномочий, установленных конституцией. В исключительном ведении Российской Федерации находятся: судоустройство, прокуратура, уголовное, уголовно-процессуальное и уголовно-исполнительное законодательство, амнистия и помилование, гражданское, гражданско-процессуальное и арбитражно-процессуальное законодательство"
    },
    {
        "question": "Административно-территориальное устройство субъектов Российской Федерации: понятие и принципы административно-территориального устройства; виды административно-территориальных единиц. Административно-территориальное устройство Самарской области.",
        "answer": "Административно-территориальное устройство - это территориальная организация государственной власти и местного самоуправления в области, представляющая собой систему взаимосвязанных административно-территориальных образований. Виды административно-территориальных единиц: Республики, края, области, округи и т.д."
    },
    {
        "question": "Основные признаки и понятие органа государственной власти. Государственные учреждения.",
        "answer": "Орган государства — это часть государственного аппарата, обладающая собственной компетенцией, в пределах которой она выступает от имени государства и реализует его функции. Государственные учреждения - учреждения, созданные государством"
    },
    {
        "question": "Законодательная власть: понятие и система законодательных (представительных) органов государственной власти Российской Федерации и ее субъектов; исполнительная власть: понятие и система органов исполнительной власти Российской Федерации и ее субъектов; судебная власть: понятие и система органов судебной власти в Российской Федерации.",
        "answer": "Законодательная власть — ветвь власти , разрабатывающая и принимающая законы. Система законодательных органов гос. власти включает: Федеральное Собрание, народные собрания, государственные собрания, верховные советы,думы и т.д. Исполнительную власть РФ осуществляет Правительство РФ под общим руководством Президента РФ: министерства, федеральные службы, федеральные агентства. Судебная власть - самостоятельная и независимая ветвь государственной власти, действующая для разрешения конфликтов между государством и гражданами. Судебную систему Российской Федерации составляют: Конституционный Суд, Верховный Суд, федеральные суды"
    },
    {
        "question": "Выборы в системе государственной власти: понятие выборов; основные принципы организации и проведения выборов; уровни и виды выборов в Российской Федерации.",
        "answer": "Выборы - форма участия граждан в общественно-политической жизни государства, страны, региона. Принципы: Добровольность, Действия комиссии открыты на показ, Тайна голосования. Выборы в РФ делятся на: федеральные, региональные и местные"
    },
    {
        "question": "---",
        "answer": "null"
    },
    {
        "question": "---",
        "answer": "null"
    },
]
